[達哥間公司] 六方合作在前海建粵港澳電競基地 推電競產業發展

六方合作在前海建粵港澳電競基地 推電競產業發展
2019年09月07日08:03

來源：深圳特區報

深圳特區報訊（記者 馬培貴）9月5日，深圳市前海蛇口自貿投資發展有限公司（下稱自貿投資公司）、香港電競總會、澳門電競總會、招商文化、聯盟電競以及威武電競代表在前海深港文創小鎮簽署戰略合作框架協議，六方擬就共建粵港澳電競基地等方面開展全方位合作，共同推動大灣區電競產業發展和文化交流。

根據協議，六方將秉持“優勢互補、資源共享、協同創新、共同發展、互利共贏”的原則，圍繞粵港澳電競新銳文化基地開發運營、電競俱樂部及賽事引入、電競人才教育培養、文化產業導入等開展全方位的合作。六方還擬建立定期會晤、聯合工作小組等長效機製，推動合作向更廣領域、更深層次推進。六方探索以前海深港文創小鎮為空間載體，圍繞電子競技人才教育、產業導入和配套商業服務等核心內容，共同打造粵港澳大灣區電競基地。

電子競技（簡稱“電競”）作為“互聯網+體育” 新形式的體育運動，發展潛力被廣泛看好。據普華永道預測，電競正在取代足球，已經成為最具增長潛力的體育項目，未來盈利能力位於各大體育項目首位。在行業生態逐漸完備、電競賽事體系逐步完善和政府支援力度不斷加大的背景下，我國電競行業正迎來爆發期。

達哥:真兄弟在完美世界M

証明冇屌錯佢

真兄弟，不過唔係同香港人

條撚頭愈睇愈陰濕

粵港澳電競

痴撚線

呢隻死人妖

真相大白

好垃圾 花式電莖奶共